**尼加拉瓜总统**是[尼加拉瓜共和国的](../Page/尼加拉瓜共和国.md "wikilink")[最高领导人](../Page/最高领导人.md "wikilink")。从1825年至1838年宪法这个职务通常称为**国家元首**(*Jefe
de Estado*)，1838年到1854年称**最高执政官**(*Supremo
Director*)。1854年宪法会议后称总统。尼加拉瓜總統任期五年。

## 中美洲联邦共和国尼加拉瓜国家元首 (1821–1838)

  - 曼努埃尔·安东尼奥·德拉塞达·伊·阿吉拉尔:1825年4月22日 - 1826年4月22日
    Manuel Antonio de la Cerda y Aguilar
  - 胡安·阿奎略·德尔卡斯蒂略·伊·古斯曼:1826年4月22日 - 1827年9月14日
    Juan Argüello del Castillo y Guzmán
  - 佩德罗·贝尼托·皮内达·德莱昂(代理;在格拉纳达叛乱):1826年9月17日 - 1827年2月26日
    Pedro Benito Pineda de León
  - 曼曼努埃尔·安东尼奥·德拉塞达·伊·阿吉拉尔(在莱昂和格拉纳达叛乱):1827年2月27日 - 1828年11月7日
  - 佩德罗·奥维耶多·德·奇南德加 (临时):1827年9月 - 1827年12月14日
    Pedro Oviedo de Chinandega
  - 胡安·阿奎略·德尔卡斯蒂略·伊·古斯曼:1828年8月5日 - 1829年4月
  - 胡安·埃斯皮诺萨 (Juan Espinosa)(代理):1829年4月 - 1830年5月12日
  - [迪奥尼西奥·德·埃雷拉](../Page/迪奥尼西奥·德·埃雷拉.md "wikilink") (Dionisio de
    Herrera):1830年5月12日 - 1833年11月
  - [贝尼托·罗萨莱斯](../Page/贝尼托·罗萨莱斯.md "wikilink") (Benito
    Rosales)(代理):1833年12月- 1834年3月10日
  - [何塞·努涅斯](../Page/何塞·努涅斯_\(尼加拉瓜总统\).md "wikilink")(代理) (José
    Núñez):1834年3月10日 - 1835年4月23日
  - 何塞·塞佩达 (José Zepeda):1835年4月23日 - 1837年1月25日
  - [何塞·努涅斯](../Page/何塞·努涅斯_\(尼加拉瓜总统\).md "wikilink")(代理):1837年1月25日 -
    1838年1月12日
  - 弗朗西斯科·希门尼斯·卢比奥(代理) (Francisco Jiménez Rubio):1838年1月12日 - 1838年3月13日
  - [何塞·努涅斯](../Page/何塞·努涅斯_\(尼加拉瓜总统\).md "wikilink"):1838年3月13日 -
    1838年11月17日

## 独立后尼加拉瓜国家元首 (1838年–至今)

### 最高执政官 (1838–1854)

  - [何塞·努涅斯](../Page/何塞·努涅斯_\(尼加拉瓜总统\).md "wikilink"):1838年11月17日-
    1839年4月23日
  - [埃瓦里斯托·罗卡](../Page/埃瓦里斯托·罗卡.md "wikilink") (Evaristo
    Rocha)(代理):1839年4月23日- 1839年6月30日
  - [帕特里西奥·里瓦斯](../Page/帕特里西奥·里瓦斯.md "wikilink") (Patricio
    Rivas)(代理):1839年6月30日- 1839年7月27日
  - [华金·德尔科西奥](../Page/华金·德尔科西奥.md "wikilink") (Joaquín del
    Cosío)(代理):1839年7月27日- 1839年10月20日
  - [希拉里奥·乌略亚](../Page/希拉里奥·乌略亚.md "wikilink") (Hilario
    Ulloa)(代理):1839年10月20日——1839年11月7日
  - [托马斯·巴利亚达雷斯](../Page/托马斯·巴利亚达雷斯.md "wikilink") (Tomás
    Valladares)(代理):1839年11月7日- 1840年9月21日
  - [帕特里西奥·里瓦斯](../Page/帕特里西奥·里瓦斯.md "wikilink") (Patricio
    Rivas)(代理):1840年9月21日- 3月4日1841年
  - [巴勃罗·布伊特拉戈](../Page/巴勃罗·布伊特拉戈.md "wikilink") (Pablo
    Buitrago):1841年3月4日- 1843年4月1日
  - [胡安·德·迪奥斯·奥罗斯科](../Page/胡安·德·迪奥斯·奥罗斯科.md "wikilink") (Juan de Dios
    Orozco)(代理):1843年4月1日- 1843年5月31日
  - [曼努埃尔·佩雷斯](../Page/曼努埃尔·佩雷斯_\(尼加拉瓜总统\).md "wikilink") (Manuel
    Perez):1843年5月31日- 1844年11月4日
  - [埃米利亚诺·马德罗斯](../Page/埃米利亚诺·马德罗斯.md "wikilink") (Emiliano
    Madriz)(代理):1844年11月4日- 1845年1月24日
  - [西尔韦斯特雷·塞尔瓦](../Page/西尔韦斯特雷·塞尔瓦.md "wikilink") (Silvestre
    Selva)(代理,有异议):1844年12月16日- 1845年1月20日
  - [巴拉斯·安东尼奥·萨恩斯](../Page/巴拉斯·安东尼奥·萨恩斯.md "wikilink") (Blas Antonio
    Sáenz)(代理,从1845年1月24日有异议):1845年1月20日- 1845年4月4日
  - [何塞·莱昂·桑多瓦尔](../Page/何塞·莱昂·桑多瓦尔.md "wikilink") (José León
    Sandoval):1845年4月4日- 1847年3月12日
  - [米格尔·拉蒙·莫拉莱斯](../Page/米格尔·拉蒙·莫拉莱斯.md "wikilink") (Miguel Ramón
    Morales)(代理):1847年3月12日- 1847年4月6日
  - [何塞·玛丽亚·格雷罗·德·阿尔科斯·伊·莫利纳](../Page/何塞·玛丽亚·格雷罗·德·阿尔科斯·伊·莫利纳.md "wikilink"):1847年4月6日-
    1849年1月1日
    (José María Guerrero de Arcos y Molina)
  - [托里维奥·特朗](../Page/托里维奥·特朗.md "wikilink") (Toribio
    Terán)(代理):1849年1月1日- 1849年3月8日
  - [贝尼托·罗萨莱斯](../Page/贝尼托·罗萨莱斯.md "wikilink") (Benito
    Rosales)(代理):1849年3月8日- 1849年4月1日
  - [诺贝托·拉米雷斯·阿雷亚斯](../Page/诺贝托·拉米雷斯·阿雷亚斯.md "wikilink") (Norberto
    Ramírez Áreas):1849年4月1日- 1851年4月1日)
  - [胡斯托·阿旺萨](../Page/胡斯托·阿旺萨·伊·穆尼奥斯·德·阿韦莱斯.md "wikilink") (Justo
    Abaunza y Muñoz de Avilés)(代理):1851年4月1日- 1851年5月5日
  - [何塞·劳雷亚诺·皮内达·乌加尔特](../Page/何塞·劳雷亚诺·皮内达·乌加尔特.md "wikilink") (José
    Laureano Pineda Ugarte):1851年5月5日- 1851年8月4日
  - [胡斯托·阿旺萨](../Page/胡斯托·阿旺萨·伊·穆尼奥斯·德·阿韦莱斯.md "wikilink")(代理):1851年8月4日-
    1851年11月11日
  - [何塞·劳雷亚诺·皮内达·乌加尔特](../Page/何塞·劳雷亚诺·皮内达·乌加尔特.md "wikilink")(异议):1851年8月5日-
    1851年8月11日
  - 何塞·弗朗西斯科·德尔蒙特内格罗 (José Francisco del Montenegro)(代理,叛乱):1851年8月5日-
    1851年8月11日
  - [何塞·德·赫苏斯·阿尔法罗](../Page/何塞·德·赫苏斯·阿尔法罗.md "wikilink") (José de Jesús
    Alfaro)(反叛):1851年8月11日- 11月2日1851年
  - [何塞·劳雷亚诺·皮内达·乌加尔特](../Page/何塞·劳雷亚诺·皮内达·乌加尔特.md "wikilink")
    (从1851年11月2日叛乱):1851年11月11日- 1853年4月1日
  - [弗鲁托·查莫罗·佩雷斯](../Page/弗鲁托·查莫罗.md "wikilink") (Fruto Chamorro
    Pérez):1853年4月1日- 1854年4月30日

### 总统 (1854年–至今)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>总统</p></th>
<th><p>就任</p></th>
<th><p>离任</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗鲁托·查莫罗.md" title="wikilink">弗鲁托·查莫罗</a><br />
Fruto Chamorro</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fruto_Chamorro.jpg" title="fig:Fruto_Chamorro.jpg">Fruto_Chamorro.jpg</a></p></td>
<td><p>1854年4月30日</p></td>
<td><p>1855年3月12日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何塞·马里亚·埃斯特拉达.md" title="wikilink">何塞·马里亚·埃斯特拉达</a> (代理)<br />
José María Estrada</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1855年13月12日</p></td>
<td><p>1855年10月22日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/帕特里西奥·里瓦斯.md" title="wikilink">帕特里西奥·里瓦斯</a> (临时)<br />
Patricio Rivas</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1855年10月30日</p></td>
<td><p>1857年6月24日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·沃克.md" title="wikilink">威廉·沃克</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:William_Walker_by_Brady.jpg" title="fig:William_Walker_by_Brady.jpg">William_Walker_by_Brady.jpg</a></p></td>
<td><p>1856年7月12日</p></td>
<td><p>1857年5月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>军政府</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1857年6月24日</p></td>
<td><p>1857年11月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/托马斯·马丁内斯.md" title="wikilink">托马斯·马丁内斯</a><br />
Tomás Martínez</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TMARTINEZ.jpg" title="fig:TMARTINEZ.jpg">TMARTINEZ.jpg</a></p></td>
<td><p>1857年11月15日</p></td>
<td><p>1867年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/费尔南多·古斯曼·索洛萨诺.md" title="wikilink">费尔南多·古斯曼·索洛萨诺</a><br />
Fernando Guzmán Solórzano</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1867年3月1日</p></td>
<td><p>1871年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何塞·比森特·夸德拉.md" title="wikilink">比森特·-{夸}-德拉</a><br />
José Vicente Cuadra</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jose_Vicente_Cuadra.jpg" title="fig:Jose_Vicente_Cuadra.jpg">Jose_Vicente_Cuadra.jpg</a></p></td>
<td><p>1871年3月1日</p></td>
<td><p>1875年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/佩德罗·华金·查莫罗·阿尔法罗.md" title="wikilink">佩德罗·华金·查莫罗·阿尔法罗</a><br />
Pedro Joaquín Chamorro Alfaro</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1875年3月1日</p></td>
<td><p>1879年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/华金·萨瓦拉.md" title="wikilink">华金·萨瓦拉</a><br />
Joaquín Zavala</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1879年3月1日</p></td>
<td><p>1883年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/亚当·卡德纳斯.md" title="wikilink">亚当·卡德纳斯</a><br />
Adán Cárdenas</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1883年3月1日</p></td>
<td><p>1887年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/埃瓦里斯托·卡拉索.md" title="wikilink">埃瓦里斯托·卡拉索</a><br />
Evaristo Carazo</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1887年3月1日</p></td>
<td><p>1889年8月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尼古拉斯·奥索诺.md" title="wikilink">尼古拉斯·奥索诺</a> (代理)<br />
Nicolás Osorno</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1889年8月1日</p></td>
<td><p>1889年8月5日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/罗贝托·萨卡萨.md" title="wikilink">罗贝托·萨卡萨</a> (代理)<br />
Roberto Sacasa</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1889年8月5日</p></td>
<td><p>1891年1月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/伊格纳西奥·查韦斯·洛佩斯.md" title="wikilink">伊格纳西奥·查韦斯·洛佩斯</a><br />
Ignacio Chaves López</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1891年1月1日</p></td>
<td><p>1891年3月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/罗贝托·萨卡萨.md" title="wikilink">罗贝托·萨卡萨</a><br />
Roberto Sacasa</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1891年3月1日</p></td>
<td><p>1893年7月11日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/萨尔瓦多·马查多.md" title="wikilink">萨尔瓦多·马查多</a> (代理)<br />
Salvador Machado</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1893年7月11日</p></td>
<td><p>1893年7月15日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/华金·萨瓦拉.md" title="wikilink">华金·萨瓦拉</a> (代理)<br />
Joaquín Zavala</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1893年7月16日</p></td>
<td><p>1893年7月25日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何塞·桑托斯·塞拉亚.md" title="wikilink">何塞·桑托斯·塞拉亚</a><br />
José Santos Zelaya</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JZelaya.jpg" title="fig:JZelaya.jpg">JZelaya.jpg</a></p></td>
<td><p>1893年7月25日</p></td>
<td><p>1909年12月21日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/何塞·马德里斯.md" title="wikilink">何塞·马德里斯</a> (代理)<br />
José Madriz</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1909年12月21日</p></td>
<td><p>1910年8月20日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何塞·多洛雷斯·埃斯特拉达_(尼加拉瓜总统).md" title="wikilink">何塞·多洛雷斯·埃斯特拉达</a> (代理)<br />
José Dolores Estrada</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1910年8月20日</p></td>
<td><p>1910年8月27日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/路易斯·梅纳.md" title="wikilink">路易斯·梅纳</a> (代理)<br />
Luis Mena</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1910年8月27日</p></td>
<td><p>1910年8月30日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/胡安·何塞·埃斯特拉达.md" title="wikilink">胡安·何塞·埃斯特拉达</a> (临时)<br />
Juan José Estrada</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1910年8月30日</p></td>
<td><p>1911年5月9日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿道尔弗·迪亚斯.md" title="wikilink">阿道尔弗·迪亚斯</a><br />
Adolfo Díaz</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Adolfo_Díaz,_1912.jpg" title="fig:Adolfo_Díaz,_1912.jpg">Adolfo_Díaz,_1912.jpg</a></p></td>
<td><p>1911年5月9日</p></td>
<td><p>1917年1月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/埃米利亚诺·查莫罗·瓦加斯.md" title="wikilink">埃米利亚诺·查莫罗·瓦加斯</a><br />
Emiliano Chamorro Vargas</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emiliano_Chamorro_Vargas.jpg" title="fig:Emiliano_Chamorro_Vargas.jpg">Emiliano_Chamorro_Vargas.jpg</a></p></td>
<td><p>1917年1月1日</p></td>
<td><p>1921年1月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/迭戈·曼努埃尔·查莫罗.md" title="wikilink">迭戈·曼努埃尔·查莫罗</a><br />
Diego Manuel Chamorro</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1921年1月1日</p></td>
<td><p>1923年10月12日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/罗森多·查莫罗.md" title="wikilink">罗森多·查莫罗</a> (代理)<br />
Rosendo Chamorro</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1923年10月12日</p></td>
<td><p>1923年10月27日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴托洛梅·马丁内斯.md" title="wikilink">巴托洛梅·马丁内斯</a><br />
Bartolomé Martínez</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1923年10月27日</p></td>
<td><p>1925年1月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卡洛斯·何塞·索洛萨诺.md" title="wikilink">卡洛斯·何塞·索洛萨诺</a><br />
Carlos José Solórzano</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Carlos_José_Solórzano.jpg" title="fig:Carlos_José_Solórzano.jpg">Carlos_José_Solórzano.jpg</a></p></td>
<td><p>1925年1月1日</p></td>
<td><p>1926年3月14日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/埃米利亚诺·查莫罗·瓦加斯.md" title="wikilink">埃米利亚诺·查莫罗·瓦加斯</a> (政变, 军人)<br />
Emiliano Chamorro Vargas</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emiliano_Chamorro_Vargas.jpg" title="fig:Emiliano_Chamorro_Vargas.jpg">Emiliano_Chamorro_Vargas.jpg</a></p></td>
<td><p>1926年3月14日</p></td>
<td><p>1926年11月11日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/塞巴斯蒂安·乌里萨.md" title="wikilink">塞巴斯蒂安·乌里萨</a> (代理)<br />
Sebastián Uriza</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1926年11月11日</p></td>
<td><p>1926年11月14日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿道尔弗·迪亚斯.md" title="wikilink">阿道尔弗·迪亚斯</a><br />
Adolfo Díaz</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Adolfo_Díaz,_1912.jpg" title="fig:Adolfo_Díaz,_1912.jpg">Adolfo_Díaz,_1912.jpg</a></p></td>
<td><p>1926年11月14日</p></td>
<td><p>1929年1月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/何塞·玛丽亚·蒙卡多·塔皮亚.md" title="wikilink">何塞·玛丽亚·蒙卡多·塔皮亚</a><br />
José María Moncada Tapia</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1929年1月1日</p></td>
<td><p>1933年1月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/胡安·鲍蒂斯塔·萨卡萨.md" title="wikilink">胡安·鲍蒂斯塔·萨卡萨</a><br />
Juan Bautista Sacasa</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juan_Bautista_Sacasa_cph.3a44780.jpg" title="fig:Juan_Bautista_Sacasa_cph.3a44780.jpg">Juan_Bautista_Sacasa_cph.3a44780.jpg</a></p></td>
<td><p>1933年1月1日</p></td>
<td><p>1936年6月9日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/卡洛斯·阿尔韦托·布雷内斯·哈尔金.md" title="wikilink">卡洛斯·阿尔韦托·布雷内斯·哈尔金</a> (代理)<br />
Carlos Alberto Brenes Jarquín</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1936年6月9日</p></td>
<td><p>1937年1月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安纳斯塔西奥·索摩查·加西亚.md" title="wikilink">安纳斯塔西奥·索摩查·加西亚</a><br />
Anastasio Somoza García</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Perón_y_Somoza.JPG" title="fig:Perón_y_Somoza.JPG">Perón_y_Somoza.JPG</a></p></td>
<td><p>1937年1月1日</p></td>
<td><p>1947年5月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/莱奥纳多·阿奎略·巴雷托.md" title="wikilink">莱奥纳多·阿奎略·巴雷托</a><br />
Leonardo Argüello Barreto</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1947年5月1日</p></td>
<td><p>1947年5月26日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/本杰明·拉卡约·萨卡萨.md" title="wikilink">本杰明·拉卡约·萨卡萨</a> (代理)<br />
萨Benjamín Lacayo Sacasa</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1947年5月26日</p></td>
<td><p>1947年8月15日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/维克托·曼努埃尔·罗曼·伊·雷耶斯.md" title="wikilink">维克托·曼努埃尔·罗曼·伊·雷耶斯</a><br />
Víctor Manuel Román y Reyes</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1947年8月15日</p></td>
<td><p>1950年5月6日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曼努埃尔·费尔南多·苏里塔.md" title="wikilink">曼努埃尔·费尔南多·苏里塔</a> (代理)<br />
Manuel Fernando Zurita</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1950年5月6日</p></td>
<td><p>1950年5月7日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/安纳斯塔西奥·索摩查·加西亚.md" title="wikilink">安纳斯塔西奥·索摩查·加西亚</a><br />
Anastasio Somoza García</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Perón_y_Somoza.JPG" title="fig:Perón_y_Somoza.JPG">Perón_y_Somoza.JPG</a></p></td>
<td><p>1950年5月7日</p></td>
<td><p>1956年9月29日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/路易斯·索摩查·德瓦伊莱.md" title="wikilink">路易斯·索摩查·德瓦伊莱</a><br />
Luis Somoza Debayle</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1956年9月29日</p></td>
<td><p>1963年5月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/勒内·斯奇克·古铁雷斯.md" title="wikilink">勒内·斯奇克·古铁雷斯</a><br />
René Schick Gutiérrez</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1963年5月1日</p></td>
<td><p>1966年8月3日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/奥兰多·蒙特内格罗·梅德拉诺.md" title="wikilink">奥兰多·蒙特内格罗·梅德拉诺</a> (代理)<br />
Orlando Montenegro Medrano</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1966年8月3日</p></td>
<td><p>1966年8月4日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洛伦佐·格雷罗·古铁雷斯.md" title="wikilink">洛伦佐·格雷罗·古铁雷斯</a><br />
Lorenzo Guerrero</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1966年8月4日</p></td>
<td><p>1967年5月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安纳斯塔西奥·索摩查·德瓦伊莱.md" title="wikilink">安纳斯塔西奥·索摩查·德瓦伊莱</a><br />
Anastasio Somoza Debayle</p></td>
<td></td>
<td><p>1967年5月1日</p></td>
<td><p>1972年5月1日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1972年5月1日</p></td>
<td><p>1974年12月1日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/安纳斯塔西奥·索摩查·德瓦伊莱.md" title="wikilink">安纳斯塔西奥·索摩查·德瓦伊莱</a><br />
</p></td>
<td></td>
<td><p>1974年12月1日</p></td>
<td><p>1979年7月17日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·乌尔库约·马利亚尼奥斯.md" title="wikilink">弗朗西斯科·乌尔库约·马利亚尼奥斯</a> (代理)<br />
Francisco Urcuyo Maliaños</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1979年7月17日</p></td>
<td><p>1979年7月18日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><br />
<br />
<small>(协调者: <a href="../Page/丹尼尔·奥尔特加.md" title="wikilink">丹尼尔·奥尔特加</a>)</small></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg">Coat_of_arms_of_Nicaragua.svg</a></p></td>
<td><p>1979年7月18日</p></td>
<td><p>1985年1月10日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/丹尼尔·奥尔特加.md" title="wikilink">丹尼尔·奥尔特加</a><br />
Daniel Ortega</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ortega03032007.jpg" title="fig:Ortega03032007.jpg">Ortega03032007.jpg</a></p></td>
<td><p>1985年1月10日</p></td>
<td><p>1990年4月25日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/维奥莱塔·巴里奥斯·德·查莫罗.md" title="wikilink">维奥莱塔·巴里奥斯·德·查莫罗</a><br />
Violeta Barrios de Chamorro</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Violeta_Chamorro_1993.jpg" title="fig:Violeta_Chamorro_1993.jpg">Violeta_Chamorro_1993.jpg</a></p></td>
<td><p>1990年4月25日</p></td>
<td><p>1997年1月10日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/阿诺尔多·阿莱曼.md" title="wikilink">阿诺尔多·阿莱曼</a><br />
Arnoldo Alemán</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Arnoldo_Alemán.JPG" title="fig:Arnoldo_Alemán.JPG">Arnoldo_Alemán.JPG</a></p></td>
<td><p>1997年1月10日</p></td>
<td><p>2002年1月10日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/恩里克·博拉尼奥斯.md" title="wikilink">恩里克·博拉尼奥斯</a><br />
Enrique Bolaños Geyer</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Enrique_Bolaños_Geyer_2004.jpg" title="fig:Enrique_Bolaños_Geyer_2004.jpg">Enrique_Bolaños_Geyer_2004.jpg</a></p></td>
<td><p>2002年1月10日</p></td>
<td><p>2007年1月10日</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/丹尼尔·奥尔特加.md" title="wikilink">丹尼尔·奥尔特加</a><br />
Daniel Ortega</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ortega03032007.jpg" title="fig:Ortega03032007.jpg">Ortega03032007.jpg</a></p></td>
<td><p>2007年1月10日</p></td>
<td><p>现任</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [尼加拉瓜历史](../Page/尼加拉瓜历史.md "wikilink")

## 外部链接

  - [尼加拉瓜总统](https://web.archive.org/web/20061026130207/http://www.radio-corporacion.com/presidentes/presidentes.htm)

{{-}}

[\*](../Category/尼加拉瓜总统.md "wikilink")
[N](../Category/总统列表.md "wikilink")